想學煮野食，點入手好？

唔係想煮得好好食，但起馬唔洗餐餐公仔面先

中定西

i teach u

記住$20定律

先由燒賣魚蛋學起

照顧晒自己一日三餐，兩個月都唔識既就放棄啦

中就易入門啲 西嘅話 兩個月未必得煮到好食

玩cooking mama拎s先

學左點樣唔痴鑊先
鑊燒到一個地步放水珠落去唔會滾，會變成水珠look黎look去就肯定夠熱
油就要燒到起油紋，甚至有油煙（過煙點會致癌，起煙就快啲落料）
鑊夠熱油夠熱就唔痴

煎野炒野都係熱左鑊先落油，炒滑蛋唔可以太熱果啲就熱鑊凍油

煮煮下就識

正常都係既西既話急唔來喇，概念唔同

用易潔鑊唔好燒熱隻鑊
高溫啲coating會收皮

煮多啲慢慢學
無基本觀念比個食譜你跟住做都唔會整得好食
利申:廚房佬

學下整下餐蛋面
慢慢再試下整其他有興趣既野食

馬田叔叔幫到你

沙爹牛麵，Home Made牛肉飯，煎西冷三餐

我識煲湯
全部嘢掉哂落水狂煲佢
煲到爛哂就飲得

youtube

由蒸下排骨蒸下魚學好似穩陣啲
利申唔識煮野食

試下蒸魚同埋淥下菜先啦

真
呢幾個月悶到日日都係屋企整野食
本來跌埋心水以後做無飯主婦
但跟住馬田煮左幾樣都ok
不過中菜就要睇呀媽級youtuber會好啲

我覺得煮野食比先想像中易
煩係煩在新手煮完一餐 好似要將成個廚房嘅碗碟都洗過曬咁

仲有最難係鹽同油嘅份量
第一二次煮嘅時候 覺得自己已經落左勁多油 點知都係未夠多
但鹽就到宜家都未掌握到
成日都覺得自己已經起勢咁落到食左個腎會唔會有事
但都係得少少味
所以我每次整出黎啲野食都係好淡

整意粉 最簡單

再講多啲，想知刀工點搞...

我睇YouTube 好似好易，但次次都失敗
點解有啲人煮食咁叻咁勁

睇馬田講解點解要咁做同原理

煲湯先易世界大戰有啲話要啲骨頭飛水，燒下舊骨，煎香D碼，刮走浮泡
有D就all in one

煮得多就識, 但記住你煮嘅野一定要自己食番

無肉嘅湯就好和平

鳩切
把刀夠利會安全啲

骨頭飛水 < ---- 因為骨頭內會有血
血煲出黎會有啡色泡(熟左既血)同埋有一陣味, 所以要先飛水
煮左D血水出黎先
燒下舊骨<---- 魚嗎?? 如果係應該係等佢香D? (唔太sure)

多數煲湯既肉都會先飛飛水, 煮左D dirty野出黎先
咁個湯唔會咁多.......... 味道

一定飛水好過唔飛啦
洗走表面壞左氧化左啲肉

利申冇煲過湯

我都想學，有冇咩YouTube頻道介紹？

我都想學，有冇啲深入既原理可以講解下，例如咩時候落鹽啊糖啊，點解要用果啲材料，點解要用果隻砌法，出黎會有咩化學反應

同埋可以去除肉嘅腥或者羶味

YouTube好少廚藝嘅基本功片
反而睇多啲自己鍾意食嘅嘢嘅食譜
學下點煮
興趣又會大啲
再慢慢理解下點解要咁做或者落呢啲材料咁

糖乾左會變碳，然後痴底
所以炒乾身野唔好咁早落糖
洋蔥糖分高都唔好炒太耐

下…條友唔係好識煮架wor…娛樂睇下就ok既，有笑位，但學煮野無理由睇佢不過要娛樂我睇杜生好過喇…

職人吹水都勁過佢，不過職人d做法太茶記

中廚真係學既睇高師父d小菜喇。

最好方法：每晚煮自己個lunch box, 一定要自己食返，我包你1個月內搞得掂

職人吹水都有睇，最緊要係老嘢容易明

佢d手法真係好茶記，自己係屋企整好難跟足。

家常野可以睇下愈煮愈好，佢自己都講明係家常野，所以有d仔細技巧真係唔可以同做廚既比，不過煮野俾自己同屋企人食已經好夠。

我睇 youtube 20無限
貪佢夠hea 似家常便飯 容易煮

errr... martin theory 多 實戰唔係好得咖喎
記得有一集佢d嘉賓話佢煮出黎既唔太得 唔好食
我自己都有跟過佢1 2個recipe 成品都麻麻
建議睇bob叔 中西菜都有 西會多d
試過跟佢做5 6個菜 全部都好好食

YouTube大把
刀功切多D就得 自己食，冇必要好似大師傅咁

一路煮一路試味，唔試點知夠唔夠味

Youtube學

我自己一開始就睇下bob叔 唔熟唔食 ，頭幾次都煮得好難食大約煮左半年先開始識下點煮 。
之後前排比公司炒左 去左朋友間餐廳做下廚房 順便學下點煮嘢
做左一兩個月後 依家煮嘢最少唔難食 食得入口
女朋友都話我依家煮得唔錯

整炸野果啲咪無得試味

買隻panasonic焗爐

買d雞翼返來，用以下醃料醃過夜:
8隻份量，鹽水解凍過清水
鼓油2茶匙(味道基調)
老抽1茶匙(上色)
紹酒/白餐酒1茶匙(去雪味腥味)
白胡椒粉少量(去雪味腥味)
麻油1茶匙(香味
香草/香料大量(新鮮乾燥中西日印度東南亞咩都得except意式混合香料，用一隻就夠如果唔係做出來味道會好混亂)
蜜糖2茶匙(optional for 鐘意甜味食法)

200度焗爐預熱10分鐘
醃完焗盤放摷咗嘅錫紙係焗盤面，平均放好雞翼再補d香料係面
200度焗20分鐘，反轉再焗15分鐘

玩熟以上條form就轉醃料同肉類，例如梅頭配叉燒醬同蜜糖玩自製叉燒，雞肉係最中性最百搭

有timer有溫度基本上唔會fail,仲要無限變化又好食

西餐入門睇邊個channel好??

麵tv

可以咁講 真係經驗